1. **What will the following code output?**

```python
x = 10
if x > 5:
    print("Greater")
else:
    print("Smaller")
```

a) Greater  
b) Smaller  
c) Error  
d) None  

**Answer**: a) Greater

---

### 2. **What will be printed for the following code?**

```python
x = 4
y = 5
if x < y:
    print("Yes")
else:
    print("No")
```

a) Yes  
b) No  
c) Error  
d) None  

**Answer**: a) Yes

---

### 3. **What will the following code print?**

```python
x = 8
if x % 2 == 0:
    print("Even")
else:
    print("Odd")
```

a) Even  
b) Odd  
c) Error  
d) None  

**Answer**: a) Even

---

### 4. **Which of the following will return `True`?**

```python
x = 4
if x % 2 == 0:
    print(True)
else:
    print(False)
```

a) False  
b) Error  
c) True  
d) None  

**Answer**: c) True

---

### 5. **What will the following code output?**

```python
a = 5
b = 10
if a == b:
    print("Equal")
else:
    print("Not Equal")
```

a) Equal  
b) Not Equal  
c) Error  
d) None  

**Answer**: b) Not Equal

---

### 6. **What will be the output of the following code?**

```python
x = 0
if x:
    print("True")
else:
    print("False")
```

a) True  
b) False  
c) Error  
d) None  

**Answer**: b) False

---

### 7. **Which of the following will return `True`?**

```python
x = 3
if x != 5:
    print(True)
else:
    print(False)
```

a) True  
b) False  
c) Error  
d) None  

**Answer**: a) True

---

### 8. **What will the following code print?**

```python
x = 10
if x == 10:
    print("Correct")
else:
    print("Incorrect")
```

a) Correct  
b) Incorrect  
c) Error  
d) None  

**Answer**: a) Correct

---

### 9. **What will the output of the following code be?**

```python
x = -5
if x < 0:
    print("Negative")
else:
    print("Positive")
```

a) Negative  
b) Positive  
c) Error  
d) None  

**Answer**: a) Negative

---

### 10. **What will the output of the following code be?**

```python
x = 15
if x % 5 == 0:
    print("Divisible")
else:
    print("Not Divisible")
```

a) Divisible  
b) Not Divisible  
c) Error  
d) None  

**Answer**: a) Divisible

---

### 11. **What will the following code output?**

```python
x = 100
if x > 50:
    print("Greater")
else:
    print("Smaller")
```

a) Greater  
b) Smaller  
c) Error  
d) None  

**Answer**: a) Greater

---

### 12. **What will be printed for the following code?**

```python
x = 0
if x:
    print("True")
else:
    print("False")
```

a) True  
b) False  
c) Error  
d) None  

**Answer**: b) False

---

### 13. **What will be the output of the following code?**

```python
x = 3
y = 5
if x > y:
    print("X is greater")
else:
    print("Y is greater")
```

a) X is greater  
b) Y is greater  
c) Error  
d) None  

**Answer**: b) Y is greater

---

### 14. **What will the following code output?**

```python
x = 4
if x == 4:
    print("Match")
else:
    print("No Match")
```

a) Match  
b) No Match  
c) Error  
d) None  

**Answer**: a) Match

---

### 15. **Which of the following will return `True`?**

```python
x = 10
if x > 5:
    print(True)
else:
    print(False)
```

a) False  
b) Error  
c) True  
d) None  

**Answer**: c) True

---

### 16. **What will be printed for the following code?**

```python
x = 2
if x == 1:
    print("One")
elif x == 2:
    print("Two")
else:
    print("Other")
```

a) One  
b) Two  
c) Other  
d) None  

**Answer**: b) Two

---

### 17. **What will the following code output?**

```python
x = 10
if x < 15 and x > 5:
    print("In range")
else:
    print("Out of range")
```

a) In range  
b) Out of range  
c) Error  
d) None  

**Answer**: a) In range

---

### 18. **What will the following code print?**

```python
x = 4
if x != 3:
    print("Not equal")
else:
    print("Equal")
```

a) Not equal  
b) Equal  
c) Error  
d) None  

**Answer**: a) Not equal

---

### 19. **What will the output of the following code be?**

```python
x = 50
if x < 100:
    print("Less than 100")
else:
    print("Greater than or equal to 100")
```

a) Less than 100  
b) Greater than or equal to 100  
c) Error  
d) None  

**Answer**: a) Less than 100

---

### 20. **What will be printed for the following code?**

```python
x = 12
if x % 3 == 0:
    print("Multiple of 3")
else:
    print("Not a multiple of 3")
```

a) Multiple of 3  
b) Not a multiple of 3  
c) Error  
d) None  

**Answer**: a) Multiple of 3

---

### 21. **What will be printed by the following code?**

```python
x = 7
if x % 2 == 1:
    print("Odd")
else:
    print("Even")
```

a) Odd  
b) Even  
c) Error  
d) None  

**Answer**: a) Odd

---

### 22. **What will the following code output?**

```python
x = 8
if x < 5:
    print("Small")
else:
    print("Large")
```

a) Small  
b) Large  
c) Error  
d) None  

**Answer**: b) Large

---

### 23. **What will the following code print?**

```python
x = 10
if x > 20:
    print("Greater")
else:
    print("Smaller")
```

a) Greater  
b) Smaller  
c) Error  
d) None  

**Answer**: b) Smaller

---

### 24. **What will be printed for the following code?**

```python
x = -1
if x < 0:
    print("Negative")
else:
    print("Positive")
```

a) Negative  
b) Positive  
c) Error  
d) None  

**Answer**: a) Negative

---

### 25. **What will the output be for the following code?**

```python
x = 25
if x == 25:
    print("Matched")
else:
    print("Not Matched")
```

a) Matched  
b) Not Matched  
c) Error  
d) None  

**Answer**: a) Matched

---

### 26. **What will be printed for the following code?**

```python
x = 3
if x % 2 != 0:
    print("Odd")
else:
    print("Even")
```

a) Odd  
b) Even  
c) Error  
d) None  

**Answer**: a) Odd

---

### 27. **What will be the output of the following code?**

```python
x = 30
if x < 50:
    print("Less")
else:
    print("More")
```

a) Less  
b) More  
c) Error  
d) None  

**Answer**: a) Less

---

### 28. **What will be the output for the following code?**

```python
x = 15
if x % 3 == 0:
    print("Divisible by 3")
else:
    print("Not divisible by 3")
```

a) Divisible by 3  
b) Not divisible by 3  
c) Error  
d) None  

**Answer**